(權謀)八歲那年，我懷疑父皇被丞相暗殺

一 <<暗算>>

「都退下吧。」
劉真揮手喚劉諭上馬，二世蹣跚之時，劉真哈哈大笑，一蹴而去，進入狩獵場。

「兒啊，何為取天下之道？」
劉諭踉蹌跟上，「在於天時、在於地利、在於人和？」
「哈哈哈哈！不是不是，答案是上神啊。沒有牠，怎會有這麼大的獵場！」劉真發箭射倒兩隻野豬。

人們或許會記住劉真上陣殺敵的英姿，但劉諭卻記住那個從來都悠然自得，滿臉笑容的父親。
坐不穩馬背上的二世，雙手緊緊抓住那條耕草，絲毫不敢發弓。
「小諭，你如此狼狽，如何與我征戰沙場？」
「可現在是太平盛世啊。」
「這世界可沒有永恆的太平，只要有人，就會有鬥爭。」
「那麼父親，為什麼你還是神態自若啊，明明北面還有敵人... ...」
「因為我是上神的使者啊！哈哈！」

黃昏之際。

「今天的收獲很多，不錯不錯。」劉真滿意點頭。
「這都是父親你全部的功... ...」

「咻！」

父親在兒子面前倒下了，兒子雙手還是離不開手上的繩。箭不偏不倚，插入劉真的後背，鮮紅蓋過金黃的上衣，繪成一個圖案。直至血愈流愈多，劉諭才回過神來。

「父親！您不要死啊！」劉諭衝向劉真，淚流滿臉。
「諭... …快點走... …記住，掌握上神，就掌握了天下。」
「什麼？」
「走啊！」劉真用僅餘的力氣，推了二世一下。
劉諭轉身就跑，他忘了身邊的馬，本能地逃離那片地方。奇怪的是，一直都沒有追兵。

他們有多少人？是誰？是誰要殺死父親？他們怎麼知道我們的位置？他們的目的又是什麼？一個又一個問題佔據劉諭的大腦，他怎麼都想不明白，父親死前所說的上神，到底是國家信奉的那個神，還是其他東西。短短幾分鐘，劉諭被逼由一個獵者，變成那個拼命思考以求生存的獵物。「想不到，我們才是被狩獵的一方啊，父親。」

不過一刻鐘，劉諭遇上前來找劉真的司馬峰。

「二世，皇上呢？怎麼只有你一個？」司馬峰雖然語氣起伏，但表情卻是非常冷靜，冷靜得讓劉諭心寒，頓時清醒過來，似是解開心裡的所有疑問。
「救救我父親。」二世指著後方的森林。
「嗯，你褲子濕了，先休息一下。你們進去看看，快。」

當身旁的宦官想攙扶劉諭時，諭卻喚停他，回頭看著司馬峰，心想：這都是巧合嗎？

同年，劉諭繼位皇位，由丞相司馬峰輔政。劉諭坐上寬闊的椅子，望著跪安的大臣和司馬峰。
那年，他八歲。以後的十年，儘管二世笨手笨腳，還是努力練習騎術，還有，處處提防他的輔政大臣。

二<<冠禮>>

首都寧沙。

劉二世冠禮之日，按規定，劉真立國分封的十七區，皆要派出代表上京面聖。而寧沙的大街大巷也在大肆慶祝。富有的，大排延席；窮困的，小酌幾杯。

「這個二世冠禮，都不知道未來會變成怎樣。」
「要不是司馬峰撐著，國家早就遭殃了。」
「哼，那個黃毛小子，什麼本事也沒有！」
當然，對後主不予厚望，大有人在。

上神廟內。

「皇上今日似乎精神飽滿，是因為冠禮了嗎？」
「是的，冠禮之日，正是我計畫實行之時。小陳子，把信寄出去吧。」劉二世跪拜眼前的上神像，然後從衣袖裡拿出四封密函。
「皇上，我說過，沒有人在旁時叫我陳的。」陳的接過四封信。
「啊，習慣了，這幾年來要不是你，可能我早就萬箭穿心。」
「放心，有我這個武功高強的男人保護，沒有人能傷你一分。」
「不要不斷強調自己是個男人，我可是知道你還有命根子，你想我把它除去嗎?」
「我只是怕自己太投入宦官這個角色，忘記我還是個真男人罷了。」陳的在廟內大搖大擺，走出廟後卻立即變回蜷縮的身姿徐徐地走。
「是時候擺脫你了，司馬峰。」劉二世看著上神神像。

陳的出城，找來一個乞丐，拿出了四封密函交給他。然後走到寧沙最高的山耐和山佈置一切。陳的在山頂望向大街，仔細觀察。
「有點不對勁... …這和說好的不一樣。」陳的眉頭皺了又皺，「這群狼犬，心懷不軌啊！」
突然，幾個蒙著面的大漢手持大刀，從樹林中衝出來，意圖殺死陳的。
「就知道這群人信不過，沒想到，連我也想殺。劉諭，你這計發得不好啊。」陳的將暗藏腰間的小刀丟出，插中兩名殺手的頭。「不要看輕我啊，混蛋。」陳的變速跑向殺手，閃身躲過斬擊，然後跳進草叢裡逃向樹林中。
「追！」殺手首領一聲令下，手下們無視已逝的同伴，跟了上去。
「我最擅長的，是躲迷藏啊。」陳的又從樹林中走出來，扒光其中一個殺手的衣裝，更替身上的便衣。

宮城朝庭內

「皇上，今日下午的安排首先是在宮城內閱兵，然後去大街遊行，接受百姓的祝褔... ...」
「不用報告了，這和登基時一模一樣。」劉二世揚手叫停司馬峰，「有勞相父了。」
「過了今天，我也可功成身退，只望皇上記住我和太傅的說話，為百姓著想，微臣就心滿意足了。」司馬峰比十年前添了一份蒼老，髮端初見幾條青絲，眼神不再銳利。也許是這十年來積勞成疾，既是丞相又是相父，即使是國家三大智囊之一也吃不消吧。

「小倩還好嗎？」
「好，非常好，早陣子才為我繪了一幅畫呢。」
「也許今天也叫小倩出席，好讓她看看哥哥的威風啊。」
「這恐怕不太恰當，婦孺與皇上同行，反而有損威嚴... ...」
「這有何不好，她可是你的妻子，我的妹妹啊。」二世微笑著。

「今天冠禮之日，怎麼不見皇上的玩伴小陳子？」
「哦，他為我出城採購有趣玩意罷了。可是他應一早回來，是不是到哪兒偷懶呢？」
劉二世強裝平淡，但過分的刻意被司馬峰看在眼內。司馬峰
心有所思，別過二世後便回到大宅，喚來幾個心腹，拿出了四封密函。

推

三<<除釘>>

一計鋪一計，一招勝一招。二世環顧皇宮，心裡算盤大局。

「先令父親四虎將派出殺手除去司馬峰，救出小倩，再以丞相之位引其相爭，我從中制衡挑撥離間，再將四人除去。」
二世拿出劉真生前的愛劍，仔細端詳，「這十年，天下百姓不服我，也不服司馬峰。我雖是皇帝，卻不像皇帝。各區首領對皇位虎視眈眈，心裡想著哪日把我拽下來。既然如此，我更要利用他們，像父親一樣，以才能為爪、野心為翼 ，鹿逐中原。」

連接寧沙皇宮的大街熙來攘往，好不熱鬧，浩浩盪盪的軍隊引來眾多百姓圍觀。當年劉真和二世登基之時，皆是帶軍隊在皇宮附近的街巡遊：安排士兵在的前和後方保護，而皇帝與其他官員則騎著馬於大隊中間。此番佈陣有如行軍打仗一般，顯示威風給百姓們，讓他們記在心裡。畢竟這個國家是打下來的，一個有軍事才能的領袖，能讓百姓信任。

「誰是小皇帝啊？」
「高高瘦瘦，黃褂那個。」
「嘩，那麼瘦弱，能上戰場嗎？」
「現在天下太平，也沒仗可打吧。」
「北方還有個迪奧尼林族人，這個黃毛小子能擺平嗎？」
「放心吧，北方有黃經，沒有一百年妄想攻下他的城！」

百姓一人一句，除了期待劉真之子有何作為之外，亦害怕他會敗了父親打下來的江山。這時一名戴著草帽的神秘人混入人群中侍機而動。

劉二世一臉緊張，在劉倩看來他似是背負整個國家而倍感壓力，但實質是怕自己的計畫會失敗。劉諭佩劍騎在馬背上，沒有當年劉真般健碩而有氣勢，但頗有儒人之風。在他身旁的劉倩則化著淡淡的妝容，把十六歲的少女味增添幾分成熟，再加上精緻而深邃的五官，令人不禁懷疑百姓看的到底是皇帝還是女人。雖說冠禮的程序與往年一樣，但各區的臣子卻無一到場，也是令人懷疑的一點。

大隊巡遊至計畫刺殺司馬峰的街道，二世經已手心冒汗，面紅耳赤。

「哥，你沒事吧？」
「我有點緊張而已，倒是妳啊。馬坐得慣嗎？」
「當年父親教騎術，我可是比你更精呢！」劉倩伸一伸舌頭，希望自己的樣子能舒緩二世的不安。

「狗皇帝!!!」人群中一聲巨響把劉倩嚇回原形，躲藏於民眾的殺手紛紛上前，以天衣無縫的配合衝散軍隊。

「要來了嗎？」二世心想，這個計畫多時的行動要開始了，但陳的遲遲未現身。無可奈何，這是唯一一次最合理而最有機會除去司馬峰的 「意外」。

兩日先見到

lm

四<<獵鷹>>

燕亭樓。

據聞燕亭樓是艾斯洛生意最興旺，菜餚最美味的茶樓，除了艾斯洛區與斯拿力區、達斯區和希圖吉斯區四區四面環海，當年不受戰禍影響，以致不用花時間與金錢重新發展；也是因為區長陳鷹是三大智囊之一，用其超人的頭腦和商業手段振興四區經濟。

燕亭樓最盡頭又最大的一間客房被陳鷹長期包下來，一說是陳鷹用來招呼貴賓之用，也有一說是陳鷹用來幹不見光的勾當根據地。但由於其勢力太大，人們不敢深究，真相也不得而知了。

「每年這個時候，上邪三大智囊都會在此聚會，共商大事，連皇上也不知道這件事，你是第四個知道這個秘密的人。」陳鷹邊說邊呷茶，揉著那發褔的肚皮。
「那麼為什麼你還喚我來？」持大劍的人站在陳鷹身後說道。
「因為你很聰明，能分辨什麼是可以做，什麼不可以做。另外... … 上邪三大智囊快變成兩個，新血也是時候加入了。」
「哦，這麼說，我應該坐下。」劉義坐在陳鷹對面，逕自為自己倒了一杯茶。

「劉諭這個小皇帝怎樣也不相信，你這個叔叔竟然會背叛劉家。義弟，我想你家人改錯名、寄錯望了。」
「大家都知道，近十年來掌握天下的是司馬峰。劉家只是個扯線皮偶。在皇宮內是撈不到什麼好處；我當個區長做山寨王還更有權力。就算進了皇宮，只會淪為他人棋子，作為政治鬥爭工具。」
「義弟有這般高見實在佩服。」
「高見也高不過鷹兄將計就計絕啊！」劉義咧嘴一笑，令臉上的刀傷更為明顯。
「司馬峰本來和我協定會弄出幾場戰亂，好讓我賣出武器賺錢。誰知這十年國泰民安，賺不了錢。我唯有殺些人吧，死人多，好辦事。哈哈哈！皇帝和丞相死了，各區恐慌，人人擁兵自重。有混沌就有錢，哈哈哈哈！」陳鷹自顧自地說，劉義則在旁默默呷茶。

「反正最後我會對外聲稱劉諭已死，我是新一任的國家繼承人，找藉口征討其他區長，製造戰爭的契機。而鷹兄一邊賣武器給其他地區，一邊供我糧餉讓我延長戰爭，把賺來的錢對分。」
「最好是這樣啊，雖然我身處遠方，但寧沙的一舉一動我可是都知道的，再弄死多個姓劉的也不難吧。」陳鷹露出意味深長的笑容，隨即又回復平常模樣。

「有客人到了，陳區長。」門外的掌櫃說。

五<<二鳥>>

儘管一切是二世的安排，但此時此刻的他有一種不安感，有如當年父親被射殺一刻的恐懼。「既然開始了，就沒有退路。」劉二世還是駕著馬，帶劉倩到山上，本應沒有殺手的山上。

「保護皇上，保... ...」一個士兵倒下。
「保持隊型，別慌！保持隊型。」其中一名隊長試圖穩定軍心，但長久的平安使這隊軍隊不堪一擊，在殺手眼中只是群拿著盾的木人罷了。

「跟著我走，這群人信不過，先走再說吧。」
「可是峰哥哥他... ...」
「這時候就不要管他了，先逃命再說。」

劉倩選擇相信他的哥哥，即使從小就不可靠。
「咻咻咻咻... ...！」

突然，山上一陣箭雨射過來，兩兄妹下意識彎腰避過。

「不是說好山上沒有人嗎？」二世心想。
「哥，看來他們是處心積慮要殺死我們，就連山上也有埋伏。」劉倩分析。
「對，這條大街是刺殺的最佳地點：街後就是這座山，誰先上山就取了地利。但我明明沒有安排人在這裡... ...」
「哥，你在說什麼，安排人在這裡？小心！」

一枝冷箭就在劉二世沉思時射過來，彷彿提醒他身處戰場不要站在原地，成為箭靶。劉倩果斷將自己的馬撞向二世的馬，代替了二世原本的位置，之後順勢跳下馬，動作有如劉真般行雲流水。犧牲一隻馬換取兄長平安。

「哥，父親說的是對的，我比你更像他。」倩拍掉身上的泥土，「還有，你該好好解釋剛才說的一切。」
二世下了馬，帶劉倩至山上的樹木，顧看左右確保沒有人，才向妹妹坦白這一切。

「你做皇帝真是做壞了腦子，你這是在自殺嗎？」劉倩拍了二世的頭，像是二人的身份交換了。
「自從父皇死後，上邪國也再不是姓劉的。每一個區都企圖殺了你，好讓自己有實質的權力。你知道嗎，你到現在還保全到性命全因父親和峰哥哥的威名罷了。」倩說個不停，滿滿的無奈全寫在臉上的表情。

「好了好了，我知錯了。我也說了，這是為了報父親之仇。」
「我也說了，不相信峰哥哥會做這樣的事。」
「你不要再喚他作峰哥哥好嗎，他已經四旬多了。」
「我們先不要爭論這個話題，山上的殺手都去了哪？明明我們還未死。」

這時，一名殺手臉和身都充滿鮮血，出現在二人眼前，拋下陳的的人頭。
「這不是小陳子嗎？」劉倩愣住了；而劉諭既憤怒，又絕望地咬著牙，望向眼前的殺手，右手緊緊握住劍柄。

「找到你了... …」殺手說。

六<<困獸>>

寧沙大街

劉氏兄妹的護衛被擊潰之際，司馬峰的軍隊卻井然有序，尚與專業的殺手集團戰個不分軒輊。

「看戰法，是劉義的特別部隊。」護衛隊長鄭興說。
「私人珍藏的寶貝也拿出來，誠意很大嘛。」司馬峰位於軍隊最後方，徐徐說出，「還記得此陣特點嗎？」
「出奇不意襲中路，亂陣後以騎弓相輔，但此地勢，騎兵是不可能的了。」鄭興回答。
「那麼說，這應該還有弓兵在，如果是你，會在哪裡埋伏？」
「後面那座山吧，前擊後夾，無路可退。」
「很好，這個徒弟看來我是沒收錯了。」

大敵當前，司馬峰還在向徒弟說教，顯得冷靜。
「但是山上我們也上不得，因為這軍隊是劉諭那小子派的。」
「此話何解，司馬大人？」
「若想刺殺皇帝，何必浪費兵力苦苦纏著我們。況且，他拐走我妻子逃走了，早上陳的又失了蹤，種種迹象都指向這個推測。」
「那麼，我們該找皇帝算帳嗎？」
「不用，突破此地返回谷奇。寧沙這件玩具，讓給他們姓劉的爭吧。」

司馬峰本想上邪國風調雨順，一直不擇手段地把劉真的願景成真。
但今日，他想變回當年打天下那個軍事鬼才的那個魔王。

「殺到狗皇帝啦！殺到狗皇帝啦！我們再把混帳司馬賊子殺掉，上邪國就有救啦！」一名殺手騎著劉諭的馬，手上拿著劉諭的人頭，由山上衝下來。
殺手們都不理解，他們是訓練有素的組織，常理是沒有人如此魯莽。但此人的確身穿他們的衣服，手上的確是劉諭的人頭。

或許這是劉義的暗號？

殺手在思考著，半信半疑地執行殺手口中的命令：殺死司馬峰，反正他也是目標之一。

司馬峰看到人頭的一刻，愕然之感一閃而過。劉倩呢？我的妻子在哪裡？

「眾軍士聽令：殺死逆賊，為皇上報仇！」司馬峰字字鏗鏘，務求令士兵們情緒高漲起來，一鼓作氣殺光所有敵人。不殺光，丞相的面子就丟光了；不殺光，妻子就沒有了。

「一二三四隊，起陣！」鄭興心領神會，指揮手下圍住殺手們。
「劉諭啊劉諭，你可把我們的魔王喚醒了」鄭興望著眼神銳利的司馬峰暗忖。

星期六休息

有咩睇唔明可以問我
(我都係第一次寫長篇小說 )

七<<三囊>>

推開客房門的，便是三大智囊之一的奇人。

奇人的身份變幻莫測，因為每一次現身，都以不同形象示人：老人、婦人、小孩等等，從來沒有露過真身，只有派代表。人們是如何得知其身份呢？關鍵在於帶著一頂獨特造型的草帽，以及左手姆指的草製戒指。

三大智囊原來又被稱為劉真旗下三大參謀，但其用計之狠被戲謔為「三狼」，後來索性叫「三囊」，圖個方便。

「不好意思，我又遲到了。咦，怎麼劉義會在這裡，我記錯日子嗎？」
「人們常說奇人變幻莫測，神出鬼沒，今日果然見識到真人，赴會的人竟然是個少年。」劉義仔細端詳眼前人。

「奇人奇事天下間多的是：例如眼前這個陳胖子竟然是三囊之一，你這個小子竟然會參加三囊會，還有... …司馬峰竟然遲到了。」奇人環顧四周
「我們也老了，是時候加入一些新血，皇上被刺殺這麼大件事，他處理失當。有負智囊之名。義弟便是最佳的替補人選。」
「寧沙一事我也有聽聞，劉二世死了，司馬峰逃了。一時之間，最繁華的首都變成廢墟。」

「奇人，你何不出手相助？你曾發誓永遠效忠劉家的啊。以你能力，救出一個人並不難。」
「陳胖子你大白天不喝酒腦子糊塗了嗎？這些家族爭鬥我可沒興趣。」奇人站在門前良久，終於坐下來，「我說過效忠劉真，卻沒有說效忠所有姓劉的人啊。」奇人睨著劉義，使他嚥了一口口水。

「唉呀，我只是嚇嚇你而已，不要怕不要怕。」一個少年在愚弄區長，場面可笑。
「不過我要收拾你的話，易如反掌。你還沒有資格坐下來。」
劉義拔出劍指向奇人。「有沒有資格，就要看看我的本事了。我既然有本事令三大智囊之一的司馬峰不能赴會，就可以坐下吧。」

奇人忽然大笑起來，「連你兄長也不敢得罪的我你敢頂嘴，好小子！我跟你開個賭局，如果司馬峰今日沒有現身的話，我就承認你是新智囊並斬下雙手送給你；反之，你送你手上這把劍給我。」
「看來你信心滿滿，但我可以他肯定來不了... ...」劉義揮刀，想斬去奇人戴有戒指的左手。

八<<偷龍>>

山頂。

「皇上，是我呀，陳的。」陳的掀下他的帽子。
「危急關頭，開什麼玩笑... ...」劉諭阻止小倩說話，心領神會地看著陳的。
「看來皇上明白了啊！如果連你們也分辨不出此人頭的真偽，其他人又怎能看破呢？」
「我這落魄的樣子，虧你叫得出皇上兩字。話說回來，你怎麼會在這裡出現？你應該與劉義的手下接應才是的。」
「說來話長，劉義這個混蛋早就背叛我們。我在山上中了他們的埋伏，幾經艱辛，終把他們殺死。你們先把殺手衣著穿上，待會就不作聲跟隨著我便可。」
劉氏兄妹把衣服換上，依陳的的指示行動。

「殺到狗皇帝啦！殺到狗皇帝啦！我們再把混帳司馬賊子殺掉，上邪國就有救啦！」陳的聲勢力竭地叫囂，務求讓戰場目光都放在自己身上。
「鎮定啊！我要更自然啊！」陳的的內心不斷重覆提醒自己。

果然，他的計劃奏效了，殺手們都將目標放在司馬峰身上。
「看到如此逼真的首級，大家都會相信劉諭已死，還會把這個訊息刻在腦中」劉諭輕聲向劉倩解釋。

「我地在那裡會合吧。」陳的下馬，把劉諭的佩劍繫上馬鞍，拍一拍，馬兒便自徑跑走了。陳的則跟著殺手大軍的方向前進。

「哥，小陳子的腦袋真靈！」劉倩讚嘆。
「對呀，他還是個有子孫根的宦官呢！但這些逼真的人頭，並非一兩日就能完成，而是早就準備好。我愈來愈有詭異的感覺。此人絕非簡單，花十年時間接近，到底目的是什麼？小倩，我應否相信他？我已不相信自己的判斷了。」
「嗯... ...如果小陳子要謀害我們，怎麼會大費周章呢？直接在山上殺了我們不就得了嗎？」劉倩肯定地說。
「也是，我們就看看接下來會發生什麼事。」劉諭放下陳的的假人頭，悄悄地逃向皇宮。

劉諭反覆思考，思考著自己的失敗，自大和自信是他落得如斯下場的原因。到底還有誰是他可以信任的。他望向身旁的劉倩，司馬峰的妻子。背後忽然來了一股涼意。